\section{Fazit}

In Vorbereitung auf die Diskussion über Garben und ihre Kohomologie haben wir zunächst charakteristische Eigenschaften abelscher Kategorien studiert, hinreichende Bedingungen für die Exaktheit induktiver Limites besprochen und wichtige Grundlagen der homologischen Algebra ausgeführt. Besonders hervorzuheben sind hier das Theorem~\ref{ExistenzDerRechtsableitung} über die Existenz von abgeleiteten Funktoren und die Ergebnisse zu Spektralsequenzen.

In einem nächsten Schritt haben wir mit der simplen Idee, eine Überdeckungsmenge anzugeben, den Begriff des Situs motiviert, um damit recht intuitiv die Definition einer Garbe auf einem topologischen Raum auf kleine Kategorien zu verallgemeinern. Anhand der Kategorie der $G$-Mengen konnten wir außerdem exemplarisch sehen, wie wir diese Verallgemeinerung selbst auf große Kategorien anwenden können.

Anschließend haben wir die \v{C}ech-Kohomologie mit dem allgemeinen Konzept des abgeleiteten Funktors definiert und überprüft, dass diese Definition tatsächlich mit der Kohomologie des \v{C}ech'schen Kokettenkomplexes übereinstimmt. Obwohl sich die \v{C}ech-Kohomologie sogar für Prägarben bestimmen lässt, sind es in der Praxis überwiegend Garben, die man auf Kohomologie untersuchen möchte. In diesem Fall ist meist die gleichnamige Garbenkohomologie von Interesse und seltener die \v{C}ech-Kohomologie. Auch die Garbenkohomologie konnten wir über abgeleitete Funktoren definieren, genauer gesagt als die Rechtsableitung des Schnittfunktors. Schließlich gelang es uns beide Kohomologietheorien mithilfe der Spektralsequenz zur \v{C}ech-Kohomologie in Verbindung zu setzen. Dadurch erhalten wir die Möglichkeit, die leichte Berechenbarkeit der \v{C}ech-Kohomologiegruppen über die \v{C}ech'schen Kokettenkomplexe auch zur Bestimmung der interessierenden Garbenkohomologiegruppen zu nutzen. In einigen Spezialfällen ergibt sich hieraus sogar, dass die Kohomologiegruppen beider Kohomologietheorien isomorph sind. So liefern uns beispielsweise Korollar~\ref{EckemorphismusDerSpektralsequenzFürCechKohomologieKorollar1} und Korollar~\ref{EckemorphismusDerSpektralsequenzFürCechKohomologieKorollar2} hinreichende Bedingungen für die Identifizierung der Garbenkohomologiegruppen mit den \v{C}ech-Kohomologiegruppen (assoziiert zu einer Überdeckung). In konkreten Anwendungen sind diese Bedingungen recht häufig erfüllt und aus letzterem Korollar folgt, dass zumindest die nullten und ersten Kohomologiegruppen beider Kohomologietheorien immer übereinstimmen.